歐銀延長禁派股息 滙控恐跟

歐洲央行昨日宣布，歐羅區銀行暫停派息及回購股份的期限，將由今年10月延長至明年1月；英倫銀行同日表示，會研究延長銀行停止派息及股份回購直至今年底的可能性。事件有如今年初英國跟隨歐洲做法的翻版，滙控（00005）等英國註冊銀行股派息的禁令恐再延長。滙控在本港的股價昨逆市下跌，最多挫3.5%至34.1元，收市跌1.5%至34.8元，與2009年「海嘯價」33元僅餘5%差距。滙控倫敦股價昨日折合港元收報35.4，較港收市高1.7%。

根據歐央行聲明，歐羅區內各銀行在明年1月1日前，不應派發或承諾派發任何2019年和2020年度股息，而監管機構暫不會要求各銀行加大緩衝資本，倘銀行要派發予股東或母公司，須向當局解釋。

英倫銀行研追隨歐央行

英國方面，監管機構原要求大型銀行停派去年末季股息，並在2020年度內不宣派任何股息，英倫銀行昨表示，知悉歐央行的做法，正研究是否有需要延長英國銀行業相關措施，將審視各銀行現時及未來的預測資本水平，同時考慮往後的經濟及市況，再作最終決定。

英倫銀行亦補充，明白股息對銀行體系相當重要，但在疫情影響下，叫停派息以便有更多資本支持實體經濟，是合理的預防措施。

今年3月底，歐央行率先要求區內銀行暫停派息及回購，英倫銀行旗下的英國審慎監管局（PRA）於數日後跟隨，並去信多間大型銀行要求預留資本支持經濟，倘不遵從，明言會利用監管權力跟進。滙控當時叫停已宣派兼除淨的2019年度第四次中期股息21美仙，及停派今年首三季度中期股息各10美仙，合共51美仙（3.978港元）。消息一出，滙控當日股價即插10%或4.1元，與股東失落的股息總額相若。

對於滙控可能再延遲派息，有分析員稱，疫情下各地經濟活動受阻，滙控盈利難有好表現，其資本相當充裕甚至過剩，持續不容許派息和回購，將令資本回報率（ROE）進一步受壓，除跟蹤指數的基金有較大限制被迫繼續持有外，要爭取表現的大型基金可能會沽貨離場。

由於英倫銀行表明將視乎各銀行資本水平及經濟狀況，以判斷其能否恢復派息，該分析員認為，除視疫情受控和經濟復甦進度外，各銀行是否需要作大額減值撥備也相當重要，如果撥備大增，相信監管機構會要求同業預留資本，並繼續暫停派息。

渣打（02888）將於周四（30日）公布業績，滙控則在下周一（8月3日）派成績表，由於美國同業次季業績不俗，分析預期滙控投行業務會有亮麗表現，集團未必錄得虧損，仍可藉盈利累積資本。

花旗料明年中復派51美仙

現時不少大行仍然預期滙控資本水平穩健，一旦獲監管機構放行即可恢復派息，花旗較樂觀，預計滙控可把拖欠股息51美仙全數派回予股東，料於明年中一次過派發；摩根士丹利和美銀預期，明年初滙控公布全年業績時，會宣派第四次中期股息（即末期息）21美仙（約1.638港元）；長期看好滙控兼給予「買入」評級的高盛，雖然預期滙控今年度不派息，但2021年度會恢復派發51美仙年度股息。

另外，英國同業蘇格蘭皇家銀行（RBS）主席Howard Davies向外國傳媒表示，銀行股不可能無止境地暫停派息，因為分析員以模型測算時，不能估計投資期內的現金收益（numbers for cash out），最終令到銀行股變得毫無吸引力（not investible）。

留名等行動升級

好耐無睇，佢地升級成點

可能等埋流浮山刀手黎先升級

跌

升級去跳樓，廢老暴跳反抗

賣咗歐美業務之後會唔會派返

28蚊見

其實我地d mpf 有幾多係買咗呢類垃圾

大聯盟集結

我作為用戶佢有得跟 好過冇得跟

沽到佢仆街
咁鐘意奶 抵你死

英國狗我屌哂你地老母

說好的升級呢

股價又可以除淨了

日日都除淨

就算唔禁 以HSBC既財務狀況有咩本事派息

班苦主攪成點？開到會未？

今日唔跌wo

匯豐算唔算新東印度公司？吸香港 中國既血 去救英國？

真係賣歐美業務就值頭會遷冊啦
hsbc應該底已見

幾時變仙股

你覺得hsbc係無能力派息果堆銀行?